台灣糧食內銷需求暴增，「蔬菜箱」兩個月業績近2億

武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情嚴峻，衝擊國產農產品內外銷市場，農委會2月4日起推出「滿500送50」網購促銷方案，40多家電商參與，至3月下旬時業績直逼2億元。中央社記者楊淑閔攝 109年4月3日

武漢肺炎（2019冠狀病毒疾病，COVID-19）疫情嚴峻，全球民眾減少出門消費，國產農產內外銷商機也受挫。因應民眾消費行為改變，農委會國際處2月4日起推出「台灣農產嘉年華-滿500送50」網購促銷活動，提振買氣。

農委會國際處副處長林志鴻告訴中央社記者，這個媒合電商銷售國產農產品的網路促銷活動舉辦到6月底，目標要達到新台幣7億元，統計至3月26日為止，在40多家電商共襄盛舉下，約1個半月多營業額合計已達新台幣1.7億元，直追2億元。

他說，熱銷品項共計4類，包含能在家料理的產品，例如蔬菜箱、冷凍肉及水產；便於保存的產品，例如米、蓬萊麵（國產米製造）及豆奶；補元氣的產品，例如滴雞精；水果。

他強調，受青睞的產品就是方便料理的國產農產品，不論是生鮮蔬菜、肉、水產，或是料理過、加熱就能吃的料理包，都是經過加工處理的，消費者在家能輕鬆烹煮食用，相信促銷結束後仍有不錯的回購率，可培植國產農產拓展網購新商機。

國際處幕僚並說，近期受疫情影響，銷況不好、拍賣價一直偏低的短期葉菜，經初步整理，搭配蔬菜箱包裝，在這次行銷活動中也成為熱銷產品。

自給自足

仲要內銷 自給自足 洗唔洗咁屈機

所以香港可以點樣企穩？

自給自足 幾撚好

咩產業都冇，就係支那預要食硬香港

糧荒個時 香港就真係仆得街 又會好似口罩禁 俾多多錢人地國家都唔賣俾你